# 数学建模第四次作业第一问代码

## 1.数据

1.data：题目中的原始数据，为各个方案中各个奖项的金额（或者所占比例）

2.data_chance：经过计算后得到的各个方案中各个奖项的概率

## 2.函数

1. K2、K3、K4：分别对应不同的彩票方案计算各个奖项的概率
2. U：

![截屏2021-07-21 下午7.07.11](/Users/houyixuan/Library/Application Support/typora-user-images/截屏2021-07-21 下午7.07.11.png)

##  3.主函数：计算第一问的解

